【大陸野無好野 領先國際】雲南白藥牙膏含止血西藥「傳明酸」 牙醫：長期使用或掩蓋病症

在香港有售的內地知名品牌雲南白藥牙膏，聲稱由「國家保密配方」製成，含有「雲南白藥活性成分」，可以「幫助減輕牙齦問題（牙齦出血、牙齦疼痛）」。但近日這款牙膏卻被揭成分包括止血用西醫處方藥傳明酸（氨甲環酸），備受爭議。有醫生指出，牙膏添加傳明酸並不違規，但長期使用，可能會掩蓋病症。

對於外界質疑，雲南白藥集團昨日（22日）發出公告，強調該牙膏所有成分均符合「國家和國際的相關通用規定」，不含違法添加或禁用成分，且目前國內外多款牙膏都使用傳明酸。

內地牙醫徐勇剛發文指出，牙膏添加傳明酸並不違規，至於會否造成血栓等傷害，亦沒有客觀醫學證據支持，但長期使用，可能會掩蓋病症，「將大量能夠早期對症治療的牙病患者，硬生生地拖到了疾病晚期，而最終造成失牙的可悲境地，前者失掉的是疼痛的牙，而後者，卻有着全口牙喪失的巨大風險」。徐勇剛表示，選購牙膏的唯一標準是含氟，即可安全、有效地防止蛀牙；牙齦出血多數是由牙齦炎、牙周炎引起，需要治療，定期洗牙可維持理想的牙齦健康狀態。

（綜合報道）

邊個會用大陸牙膏

牙醫會唔會比人買起

其實氟點解可以防止蛀牙？

ptt5毛開工直播

加屎也可以 沒禁

即係扮睇唔到流血就當冇事

屌
會唔會牙膏都來香港搶

解決提出問題個一個 個問題就唔會存在
大陸人思維

搶咗好耐啦

黑人 高露潔 oral b

且目前國內外多款牙膏都使用傳明酸

雲南白藥出名止血
都奇怪中藥有咁勁?
原來根本係西藥

啲中成藥邊有咁勁
係加左西藥先變到咁勁

中西合璧

唔駛爭 一齊贏

果種西藥成份會唔會自然產生？如果會都可能真係中藥，只係咁啱用左同一種成分，中藥係試出黎，試到呢種可以止血就用，撞左西醫唔出奇

係呀 棍撞棍唔小心入埋呀

Tranexamic acid喺62年發現
係好cost effective同算低危險性嘅止血藥
牙醫幫血友病患者做手術都好常用
正路嚟講唔係問題

就算佢係雲南白藥嘅active ingredient都好
長期用止血藥擦牙會cover symptoms
見止咗血就以為自己冇事
去到返唔到轉頭嗰陣先知出事
同啲人有理冇理都食止痛藥
到最後發覺自己一路唔知痛係signal

跟著呢？

話咗港台兩地討論區極多冚家產支那狗五毛收order挑起港台兩地糾紛矛盾

咁冇話同一種方法
中醫自己搵到方法煲唔知咩草左溝右溝撞棍撞到呢個成份唔得架咩，只係驗到有呢種元素咋喎

不過我自己都覺得九成似偷用西藥，只係覺得未必一定100%係

你估中咗喇 係佢自己加西藥 唔係咩左溝右溝中藥變出西藥成分

請慢看

唔駛

佢話好多牙膏都有加 港九新界都避唔到